# SelectBox

Поле для выбора значения из списка имеющихся.

## Когда использовать

Когда нужен контрол, подразумевающий выбор значения из определенного списка, и хочется использовать именно селект-бокс. Кроме того, в отличие от стандартного селект-бокса, здесь допускается возможность ввода текста для поиска по списку вариантов (удобно, когда вариантов достаточно много).

## Примеры использования

## Свойства

Название | Описание | Тип | Значение по умолчанию
--- | --- | --- | ---
**disabled**|`Disabled` состояние контрола|*bool*|`false`
**editable**|Возможность поиска по списку вариантов (`true` - есть возможность, `false` - нет)|*bool*|`false`
**error**|Текст ошибки для контрола|*string*|`null`
**errorDetail**|Текст длинной ошибки, которую можно посмотреть в открывающимся тултипе |*string*|`null`
**errorDetailIcon**|Иконка (компонент), которая используется для открытия тултипа с ошибкой|*object*|`<FeatherIcon name={'alert-circle'} />`
**isSuggestWrapperVisible**|Список вариантов в открытом состоянии|*bool*|`false`
**label**|Заголовок поля|*string,node,node[]*|`null`
**mask**|Маска ввода (например для ввода номера телефона)|*string*|`null`
**notFoundText**|Текст, появляющийся если в списке не оказалось вариантов, совпадающих с введенным в поле текстом|*string*|`Совпадений не найдено`
**options**|Список вариантов|массив типа ```[{id: number/string, name: string }]```|`[]`
**readOnly**|`ReadOnly` состояние контрола|*bool*|`false`
**success**|`Success` состояние контрола (как правило чтобы показать, что в поле валидное значение)|*bool*|`false`
**value**|Значение (текст внутри поля)|*number* или *string*|`null`
**formatOption**|Функция, преобразующая значение перед отображением значений в подсказке|*func*|`(name, option) => name`
**onChange**|Обработчик события "change"|*func*|`(id, props) => {}`
